Experimentations about bigstep/smallstep semantics, version about  pure lambda calculus only instead of full Mini-ML.
(This version is old stuff, placed in svn only for backup)




git-svn-id: svn+ssh://scm.gforge.inria.fr/svn/coq/branches/InternalExtraction@9922 85f007b7-540e-0410-9357-904b9bb8a0f7

contrib/intextr/PureLambda.v
@@ -4,6 +4,9 @@ Hint Extern 1 (?f _ = ?f _) => f_equal.
 Hint Extern 1 (?f _ _ = ?f _ _) => f_equal.
 Hint Extern 1 (?f _ _ _ = ?f _ _ _) => f_equal.
 
+(** Pour l'instant, on utilise le tiers exclu a un endroit *)
+Require Import Classical.
+
 
 (** * Les termes *)
 
@@ -169,6 +172,8 @@ Ltac dec :=
 
 Ltac orb H :=  destruct (orb_false_elim _ _ H); auto.
 
+Ltac inv_clear H := inversion H; try clear H; subst.
+
 (*
 Ltac name_of te := 
  match goal with 
@@ -308,29 +313,6 @@ rewrite IHl; auto.
 Qed.
 Hint Resolve subst_list_iter_commut.
 
-Lemma subst_list_iter_commut2 : forall l t u u' n,  
- clos u -> clos u' -> clos_list l -> 
- t[S (S n);;=l][n:=u][n:=u'] = t[n:=u][n:=u'][n;;=l].
-Proof.
-induction l; simpl; auto; intros.
-rewrite clos_list_cons in H1; destruct H1.
-rewrite IHl; auto.
-f_equal.
-do 2 (rewrite <- (subst_commut u u'); auto).
-rewrite <- (subst_commut u a); auto.
-Qed.
-
-Lemma subst_list_iter_commut3 : forall l l' t n, 
- clos_list l -> clos_list l' -> 
- t[(length l+n);;=l'][n;;=l] = t [n;;=l++l'].
-Proof.
-induction l; simpl; auto; intros.
-rewrite clos_list_cons in H; destruct H; auto.
-do 2 (rewrite <- subst_list_iter_commut; auto); f_equal.
-replace (S (length l + n)) with (length l + (S n)) by omega; auto.
-rewrite clos_list_app; auto.
-Qed.
-
 
 
 
@@ -362,7 +344,7 @@ Lemma BigStep_det : forall e t v, (e|=t-->v) -> forall v', (e|=t-->v') -> v = v'
 Proof.
  induction 1; inversion_clear 1; auto; try congruence.
  assert (A : VClos e' t = VClos e'0 t0) by auto.
- inversion A; subst e'0; subst t0; clear A.
+ inv_clear A.
  assert (A : v2 = v1) by auto.
  subst v2; auto.
 Qed.
@@ -378,6 +360,8 @@ Inductive eterm : Set :=
  | EFun : list value -> term -> eterm 
  | EApply : eterm -> eterm -> eterm.
 
+Notation "t @: u" := (EApply t u) (at level 40).
+
 Fixpoint v2et v := match v with 
  | VDummy => EDummy
  | VClos e t => EFun e t
@@ -392,7 +376,7 @@ Hint Resolve v2et_inj.
 Lemma v2et_inj_list: forall vl vl', map v2et vl = map v2et vl' -> vl = vl'.
 Proof.
 induction vl; destruct vl'; simpl; intros; try discriminate; try congruence.
-inversion H; subst; auto.
+inv_clear H; auto.
 Qed.
 
 
@@ -403,7 +387,7 @@ Fixpoint t2et e t { struct t } := match t with
     | Some v => v2et v
    end
  | TFun t => EFun e t
- | t@u => EApply (t2et e t) (t2et e u)
+ | t@u => (t2et e t)@:(t2et e u)
 end.
 
 Fixpoint v2t v := match v with
@@ -415,7 +399,7 @@ Fixpoint et2t t := match t with
  | EDummy => TDummy
  | EVar n => TVar n
  | EFun e t => TFun (subst_list_iter 1 (map v2t e) t)
- | EApply t u => TApply (et2t t) (et2t u) 
+ | t@:u => (et2t t)@(et2t u) 
 end.
 
 Lemma et2t_v2et : forall v, 
@@ -434,11 +418,9 @@ Reserved Notation "u ==:> v" (at level 100).
 
 Inductive ESmallStep : eterm -> eterm -> Prop := 
   | ESmallStep_beta : forall e t u v, u = v2et v -> 
-     (EApply (EFun e t) u --:> t2et (v::e) t)
-  | ESmallStep_app1 : forall u v t,
-     (u--:>v) -> (EApply u t --:> EApply v t)
-  | ESmallStep_app2 : forall u v t,
-     (u--:>v) -> (EApply t u --:> EApply t v)
+     ((EFun e t)@:u --:> t2et (v::e) t)
+  | ESmallStep_app1 : forall u v t, (u--:>v) -> (u@:t --:> v@:t)
+  | ESmallStep_app2 : forall u v t, (u--:>v) -> (t@:u --:> t@:v)
 where "u --:> v" := (ESmallStep u v).
 
 Hint Constructors ESmallStep.
@@ -454,10 +436,12 @@ Fixpoint ESmallStepN n := match n with
   | O => fun t r => t=r
   | S n => fun t r => exists s, (t--:>s) /\ ESmallStepN n s r
  end.
+Notation "t ==[ n ]:> u" := (ESmallStepN n t u) (at level 100, n at next level).
 
 Definition ESmallSteps' t u := exists n, ESmallStepN n t u.
+Notation "t ==[]:> u" := (ESmallSteps' t u) (at level 100, n at next level).
 
-Lemma ESmallSteps_alt : forall t u, (t==:>u) <-> ESmallSteps' t u.
+Lemma ESmallSteps_alt : forall t u, (t==:>u) <-> (t==[]:>u).
 Proof.
  split.
  induction 1.
@@ -500,14 +484,14 @@ Proof.
 Qed.
 
 Lemma ESmallSteps_app1 : 
- forall t u r, (t==:>u) -> (EApply t r ==:> EApply u r).
+ forall t u r, (t==:>u) -> (t@:r ==:> u@:r).
 Proof.
  induction 1; auto.
  eapply ESmallSteps_trans; eauto.
 Qed.
 
 Lemma ESmallSteps_app2 : 
- forall t u r, (t==:>u) -> (EApply r t ==:> EApply r u).
+ forall t u r, (t==:>u) -> (r@:t ==:> r@:u).
 Proof.
  induction 1; auto.
  eapply ESmallSteps_trans; eauto.
@@ -549,17 +533,17 @@ Proof.
 Qed.
 
 Lemma ESmallStepN_inv_app : forall n t u v, 
-ESmallStepN n (EApply t u) (v2et v) -> 
-exists e0, exists t0, exists v0, exists n1, exists n2, exists n3, 
- S (n1+n2+n3) = n /\
- ESmallStepN n1 u (v2et v0) /\
- ((ESmallStepN n2 t (EFun e0 t0)  /\
-   ESmallStepN n3 (t2et (v0::e0) t0) (v2et v))).
+(t@:u ==[n]:> v2et v) -> 
+exists e, exists t', exists v', exists n1, exists n2, exists n3, 
+  S (n1+n2+n3) = n /\ 
+  (u ==[n1]:> v2et v') /\
+  (t ==[n2]:> EFun e t')  /\
+  (t2et (v'::e) t' ==[n3]:> v2et v).
 Proof.
 induction n; simpl; intros.
 destruct v; discriminate.
 destruct H as (s,(Hs1,Hs2)).
-inversion Hs1; clear Hs1; subst.
+inv_clear Hs1.
 
 exists e; exists t0; exists v0; exists 0; exists 0; exists n.
 repeat split; simpl; auto.
@@ -580,8 +564,7 @@ Qed.
 
 
 Lemma ESmallStepN_BigStep : forall n t e v, 
-  ESmallStepN n (t2et e t) (v2et v) -> 
-  (e|=t-->v).
+  (t2et e t ==[n]:> v2et v) -> (e|=t-->v).
 Proof.
  induction n using lt_wf_ind.
  induction t; simpl; auto; intros.
@@ -625,7 +608,7 @@ Lemma ESmallSteps_BigStep : forall e t v,
 Proof.
 intros.
 rewrite ESmallSteps_alt in H.
-destruct H.
+destruct H as (n,H).
 eapply ESmallStepN_BigStep; eauto.
 Qed.
 
@@ -645,8 +628,8 @@ Reserved Notation "u --> v" (at level 100).
 Reserved Notation "u ==> v" (at level 100).
 
 Inductive SmallStep : term -> term -> Prop :=
-  | SmallStep_beta : forall t1 t2, 
-      IsValue t2 -> ((TFun t1)@t2 --> t1[0:=t2])
+  | SmallStep_beta : forall t1 t2, IsValue t2 -> 
+    ((TFun t1)@t2 --> t1[0:=t2])
   | SmallStep_app1 : forall u v t, (u-->v) -> (u@t-->v@t)
   | SmallStep_app2 : forall u v t, (u-->v) -> (t@u-->t@v)
 where "t --> u" := (SmallStep t u).
@@ -664,10 +647,12 @@ Fixpoint SmallStepN n := match n with
   | O => fun t r => t=r
   | S n => fun t r => exists s, (t-->s) /\ SmallStepN n s r
  end.
+Notation " t ==[ n ]> u " := (SmallStepN n t u) (at level 100, n at next level).
 
 Definition SmallSteps' t u := exists n, SmallStepN n t u.
+Notation " t ==[]> u" := (SmallSteps' t u) (at level 100, n at next level).
 
-Lemma SmallSteps_SmallSteps' : forall t u, (t==>u) <-> SmallSteps' t u.
+Lemma SmallSteps_alt : forall t u, (t==>u) <-> (t==[]>u).
 Proof.
  split.
  induction 1.
@@ -714,17 +699,6 @@ Lemma IsValue_v2t : forall v, IsValue (v2t v).
 Proof.
  induction v; simpl; auto.
 Qed.
-
-Lemma IsValue_exists_value : forall t, IsValue t <-> exists v, v2t v=t.
-Proof. 
- split; intros.
- induction H; auto; intros.
- exists VDummy; auto.
- exists (VClos nil t); simpl; auto.
- destruct H as (v,Hv).
- subst; apply IsValue_v2t.
-Qed.
-
 Hint Resolve IsValue_v2t.
 
 Inductive val_clos : value -> Prop := 
@@ -795,37 +769,7 @@ apply subst_list_clos; auto.
 apply env_ok; auto.
 Qed.
 
-Definition SmallStepNormal t := forall u, ~(t-->u).
-
-Lemma v2t_normal : forall v, SmallStepNormal (v2t v).
-Proof.
-induction v; simpl; intros; red; red; inversion 1.
-Qed. 
-
-Lemma BigStep_val_clos : 
- forall e t v, 
-   (e |= t --> v) -> env_clos e -> clos_after (length e) t -> val_clos v.
-Proof.
- induction 1; simpl; intros; auto.
- 
- clear H1; revert n H0 H; induction e; destruct n; simpl; auto; intros; try discriminate.
- inversion H; auto.
- inversion_clear H0; subst; auto.
- inversion_clear H0; eauto. 
- 
- constructor; auto.
- apply clos_after_Fun; auto.
-
- assert (val_clos (VClos e' t)).
-  apply IHBigStep1; auto.
-  eapply clos_after_App1; eauto.
- inversion_clear H4.
- assert (env_clos (v2::e')).
-  constructor; auto.
-  apply IHBigStep2; auto.
-  eapply clos_after_App2; eauto.
- apply IHBigStep3; auto.
-Qed.
+Definition normal t := forall u, ~(t-->u).
 
 Lemma et2t_t2et : 
  forall t e, env_clos e -> et2t (t2et e t) = do_env_subst e t.
@@ -835,7 +779,7 @@ Proof.
  replace (n-0) with n by omega.
  revert n; induction e; destruct n; simpl; auto.
  apply et2t_v2et.
- inversion_clear H; auto.
+ inv_clear H; auto.
  
  f_equal; auto; rewrite subst_list_equiv; auto.
 Qed.
@@ -863,13 +807,13 @@ Qed.
 
 Hint Resolve eclos_clos_val_1 eclos_clos_val_2.
 
-Lemma ESmallStep_SmallStep : forall t u,
- ESmallStep t u -> eclos t -> (et2t t --> et2t u).
+Lemma ESmallStep_SmallStep : forall t u, eclos t -> 
+ (t--:>u) -> (et2t t --> et2t u).
 Proof.
- induction 1; simpl; intros; auto.
+ induction 2; simpl; intros; auto.
  subst u.
- inversion_clear H0.
  inversion_clear H.
+ inversion_clear H0.
  rewrite et2t_t2et.
  rewrite et2t_v2et.
  unfold do_env_subst.
@@ -877,15 +821,15 @@ Proof.
  rewrite <- subst_list_iter_commut; auto.
 
  red; intros.
- simpl in H; destruct H.
+ simpl in H0; destruct H0.
  subst t0; auto.
- revert t0 H; change (clos_list (map v2t e)).
+ revert t0 H0; change (clos_list (map v2t e)).
  apply env_ok; auto.
  constructor; auto.
 
- inversion_clear H0; auto.
+ inv_clear H; auto.
 
- inversion_clear H0; auto.
+ inv_clear H; auto.
 Qed.
 
 Lemma eclos_t2et : forall t e, env_clos e -> clos_after (length e) t -> 
@@ -917,7 +861,7 @@ Proof.
  eapply clos_after_App2; eauto.
 Qed.
 
-Lemma ESmallStep_eclos : forall t u, ESmallStep t u -> eclos t -> eclos u.
+Lemma ESmallStep_eclos : forall t u, (t--:>u) -> eclos t -> eclos u.
 Proof.
  induction 1; simpl; intros; auto.
  inversion_clear H0.
@@ -931,10 +875,10 @@ Qed.
 
 (* II) -> III) *)
 
-Lemma ESmallSteps_SmallSteps : forall t u,
- ESmallSteps t u -> eclos t -> (et2t t ==> et2t u).
+Lemma ESmallSteps_SmallSteps : forall t u, eclos t -> 
+ (t==:>u) -> (et2t t ==> et2t u).
 Proof.
-induction 1; auto; intros.
+induction 2; auto; intros.
 econstructor.
 eapply ESmallStep_SmallStep; eauto.
 apply IHESmallSteps.
@@ -948,17 +892,17 @@ Qed.
 (* Ce CBV est _tres_ confluent, heureusement, vu que 
    l'ordre des calculs est quasi deterministe  *)
 
-Lemma SmallStep_Church_Rosser: forall a b c, (a-->b) -> (a-->c) -> 
- b<>c -> exists d, (b-->d) /\ (c-->d).
+Lemma SmallStep_Church_Rosser: forall a b c, b<>c -> 
+ (a-->b) -> (a-->c) -> exists d, (b-->d) /\ (c-->d).
 Proof.
 induction a; intros.
-inversion H.
-inversion H.
-inversion H.
-inversion H; inversion H0; clear H H0; subst.
+inversion H0.
+inversion H0.
+inversion H0.
+inversion H0; inversion H1; clear H0 H1; subst.
 
 inversion H6; clear H6; subst.
-elim H1; auto.
+elim H; auto.
 
 inversion H9.
 
@@ -980,148 +924,110 @@ exists (v0@v); auto.
 destruct (IHa2 v v0) as (d,(Hd1,Hd2)); auto.
 exists (a1@d); auto.
 Qed.
-
-Lemma SmallStepN_Church_Rosser_aux: forall n a b, SmallStepN n a b -> 
- forall c, (a-->c) -> 
- exists m, exists d, (b=d \/ (b-->d)) /\ SmallStepN m c d /\ m <= n.
+Lemma SmallStepN_unique_nf : forall n a b c, normal b -> 
+ (a==[n]>b) -> (a-->c) -> exists p, (c==[p]>b) /\ p < n.
 Proof.
 induction n; intros.
-simpl in H; subst b.
-exists 0; exists c; simpl; auto.
-simpl in H; destruct H as (d,(Hd1,Hd2)).
-destruct (term_dec c d).
-subst c.
-exists n; exists b; auto.
-destruct (SmallStep_Church_Rosser _ _ _ Hd1 H0) as (e,(He1,He2)); auto.
-destruct (IHn _ _ Hd2 _ He1) as (m,(f,(Hf1,(Hf2,Hf3)))).
-exists (S m); exists f; split; auto; split; auto with arith.
-exists e; auto.
-Qed.
-
-Lemma SmallStepN_Church_Rosser: forall n m a b c, SmallStepN n a b -> 
- SmallStepN m a c -> 
- exists n', exists m', exists d, SmallStepN m' b d /\ SmallStepN n' c d /\ n'<=n /\ m'<=m.
-Proof.
-induction n; intros.
-simpl in H; subst; exists 0; exists m; exists c; simpl; auto.
-simpl in H; destruct H as (d,(Hd1,Hd2)).
-destruct (SmallStepN_Church_Rosser_aux _ _ _ H0 _ Hd1) as (m',(e,(He1,(He2,He3)))).
-destruct (IHn _ _ _ _ Hd2 He2) as (n',(m'',(f,(Hf1,(Hf2,(Hf3,Hf4)))))).
-destruct He1.
-subst e.
-exists n'; exists m''; exists f; repeat (split; auto with arith).
-omega.
-exists (S n'); exists m''; exists f; repeat (split; auto with arith).
-exists e; auto.
-omega.
-Qed.
-
-Lemma SmallStepN_unique_nf : forall n a b, SmallStepN n a b -> SmallStepNormal b -> 
- forall c, SmallStep a c -> exists p, SmallStepN p c b /\ p < n.
-Proof.
-induction n; intros.
-simpl in H; subst b.
-elim (H0 _ H1).
-simpl in H; destruct H as (d,(Hd1,Hd2)).
+simpl in H0; subst b.
+elim (H _ H1).
+simpl in H0; destruct H0 as (d,(Hd1,Hd2)).
 destruct (term_dec c d).
 subst d.
 exists n; auto with arith.
-destruct (SmallStep_Church_Rosser _ _ _ H1 Hd1 n0) as (e,(He1,He2)); auto.
-destruct (IHn _ _ Hd2 H0 _ He2) as (p,(Hp1,Hp2)).
+destruct (SmallStep_Church_Rosser _ _ _ n0 H1 Hd1) as (e,(He1,He2)); auto.
+destruct (IHn _ _ _ H Hd2 He2) as (p,(Hp1,Hp2)).
 exists (S p); split; auto with arith.
 exists e; auto.
 Qed.
 
-Axiom Excluded_Middle_ESmallStep: 
- forall t, (exists u, ESmallStep t u) \/ (forall u, ~ ESmallStep t u).
-
-
-Lemma SmallStep_ESmallStep_notnormal : forall t u, SmallStep t u -> 
- forall t', et2t t' = t -> exists u', ESmallStep t' u'.
+Lemma SmallStep_not_enormal : forall t u, 
+ (et2t t --> u) -> exists u', (t--:>u').
 Proof.
-induction 1; simpl; intros; auto.
+intros; remember (et2t t) as r; revert t Heqr. 
+induction H; simpl; intros; auto.
 
-destruct t'; simpl in H0; try discriminate.
-inversion H0; clear H0; subst.
-destruct t'1; simpl in H2; try discriminate.
-inversion H2; clear H2; subst.
-assert (exists v, v2et v = t'2).
+destruct t; simpl in Heqr; try discriminate; inv_clear Heqr.
+destruct t3; simpl in H1; try discriminate; inv_clear H1.
+assert (exists v, v2et v = t4).
  revert H; clear.
- destruct t'2; simpl; try (inversion 1; fail).
+ destruct t4; simpl; try (inversion 1; fail).
  intros; exists VDummy; auto.
  intros; exists (VClos l t); auto.
 destruct H0 as (v, Hv).
 eauto.
 
-destruct t'; simpl in H0; try discriminate.
-inversion H0; clear H0; subst.
-destruct (IHSmallStep t'1) as (u,Hu); auto.
-exists (EApply u t'2); auto.
+rename t into r; rename t0 into t.
+destruct t; simpl in Heqr; try discriminate; inv_clear Heqr.
+destruct (IHSmallStep t1) as (u,Hu); auto.
+exists (u@:t2); auto.
 
-destruct t'; simpl in H0; try discriminate.
-inversion H0; clear H0; subst.
-destruct (IHSmallStep t'2) as (u,Hu); auto.
-exists (EApply t'1 u); auto.
+rename t into r; rename t0 into t.
+destruct t; simpl in Heqr; try discriminate; inv_clear Heqr.
+destruct (IHSmallStep t2) as (u,Hu); auto.
+exists (t1@:u); auto.
 Qed.
 
 
-Lemma SmallStepN_ESmallSteps : forall n t u, SmallStepN n (et2t t) u -> eclos t ->
- SmallStepNormal u -> 
- exists u', ESmallSteps t u' /\ et2t u' = u.
+Lemma SmallStepN_ESmallSteps : forall n t u, eclos t -> normal u -> 
+ (et2t t ==[n]> u) -> exists u', (t==:>u') /\ et2t u' = u.
 Proof.
 induction n using lt_wf_ind; intros.
-destruct (Excluded_Middle_ESmallStep t).
+(* Ici, on raisonne de manière classique *)
+assert ((exists u, (t--:>u)) \/ (forall u, ~(t--:>u))).
+ destruct (classic (exists u, (t--:>u))); auto.
+ right; apply not_ex_all_not; auto.
+destruct H3.
 destruct H3 as (t', Ht').
-assert (H4:=ESmallStep_SmallStep _ _ Ht' H1).
-destruct (SmallStepN_unique_nf _ _ _ H0 H2 _ H4) as (p,(Hp1,Hp2)).
-assert (H5:=ESmallStep_eclos _ _ Ht' H1).
-destruct (H _ Hp2 _ _ Hp1 H5 H2) as (u',(Hu1,Hu2)).
+assert (H4:=ESmallStep_SmallStep _ _ H0 Ht').
+destruct (SmallStepN_unique_nf _ _ _ _ H1 H2 H4) as (p,(Hp1,Hp2)).
+assert (H5:=ESmallStep_eclos _ _ Ht' H0).
+destruct (H _ Hp2 _ _ H5 H1 Hp1) as (u',(Hu1,Hu2)).
 exists u'; split; auto.
 econstructor; eauto.
 
 destruct n.
 simpl in *; subst u.
 exists t; auto.
-simpl in H0; destruct H0 as (u0,(Hu1,Hu2)).
-destruct (SmallStep_ESmallStep_notnormal _ _ Hu1 t); auto.
-elim (H3 _ H0).
+simpl in H0; destruct H2 as (u0,(Hu1,Hu2)).
+destruct (SmallStep_not_enormal _ _ Hu1); auto.
+elim (H3 _ H2).
 Qed.
 
 (** III) -> II) *)
 
-Lemma SmallSteps_ESmallSteps : forall t u, SmallSteps t u -> clos t ->
- SmallStepNormal u -> 
- exists u', ESmallSteps (t2et nil t) u' /\ et2t u' = u.
+Lemma SmallSteps_ESmallSteps : forall t u, clos t -> normal u -> 
+ (t==>u) -> exists u', (t2et nil t ==:> u') /\ et2t u' = u.
 Proof.
 intros.
-rewrite SmallSteps_SmallSteps' in H.
-destruct H as (n,H).
+rewrite SmallSteps_alt in H1.
+destruct H1 as (n,H1).
 apply (SmallStepN_ESmallSteps n (t2et nil t) u); auto.
+apply eclos_t2et; simpl; auto.
+red; intros; apply H; auto.
 rewrite et2t_t2et; simpl; auto.
 unfold do_env_subst.
 rewrite <- subst_list_equiv; simpl; auto.
 red; inversion 1.
-apply eclos_t2et; simpl; auto.
-red; intros; apply H0; auto.
 Qed.
 
 (** III) -> I) *)
 
-Lemma SmallSteps_BigStep : forall t u, (t==>u) -> clos t -> IsValue u -> 
- exists v, (nil |= t --> v) /\ v2t v = u.
+Lemma SmallSteps_BigStep : forall t u, clos t -> IsValue u -> 
+ (t==>u) -> exists v, (nil |= t --> v) /\ v2t v = u.
 Proof.
  intros.
- destruct (SmallSteps_ESmallSteps _ _ H H0).
+ assert (normal u).
  intros r Hr.
- inversion H1; subst; inversion Hr.
- destruct H2.
+ inversion H0; subst; inversion Hr.
+ destruct (SmallSteps_ESmallSteps _ _ H H2 H1).
+ destruct H3.
  assert (exists v', x = v2et v' /\ v2t v' = u).
-  inversion H1; subst; simpl in *.
+  inversion H0; subst; simpl in *.
   destruct x; simpl in *; try discriminate; auto.
   exists VDummy; auto.
   destruct x; simpl in *; try discriminate; auto.
   exists (VClos l t1); split; simpl; auto.
- destruct H4 as (v,(Hv1,Hv2)).
+ destruct H5 as (v,(Hv1,Hv2)).
  exists v; split; auto.
  apply ESmallSteps_BigStep.
  subst; auto.
@@ -1129,1088 +1035,39 @@ Qed.
 
 
 
-****************** END USEFUL STUFFS **********************
 
 
+(* Pas utile (en tout cas dans cette version simplifiée) *)
 
-
-
-
-
-(* In closures, the env used as explicit substitution leads to 
-   non-canonical representations of the "same" values. 
-   We compensate this with the following equivalence relation. *)
-
-Definition eqv (v v':value) : Prop := [|v|] = [|v'|].
-
-Infix "~~" := eqv (at level 70, no associativity).
-
-Lemma eqv_refl : forall v, v~~v.
-Proof. red; auto. Qed.
-
-Lemma eqv_sym : forall v1 v2, v1~~v2 -> v2~~v1.
-Proof. red; auto. Qed.
-
-Lemma eqv_trans : forall v1 v2 v3, v1~~v2 -> v2~~v3 -> v1~~v3.
-Proof. unfold eqv; intros; eapply trans_eq; eauto. Qed.
-
-Hint Resolve eqv_refl eqv_trans.
-Hint Immediate eqv_sym.
-
-Lemma eq_eqv : forall v1 v2, v1 = v2 -> v1 ~~ v2.
-Proof. intros; subst; auto. Qed.
-
-Hint Resolve eq_eqv.
-
-Add Relation value eqv 
-  reflexivity proved by eqv_refl
-  symmetry proved by eqv_sym
-  transitivity proved by eqv_trans
-  as equiv_val_setoid.
-
-
-(* Maintenant inutile ? *)
-
-Inductive BigStepbis : term -> term -> Prop:=
-  | BigStepbis_Dummy_base : BigStepbis TDummy TDummy
-  | BigStepbis_Fun : forall t, BigStepbis (TFun t) (TFun t)
-  | BigStepbis_Fix : forall t, BigStepbis (TFix t) (TFix t)
-  | BigStepbis_let : forall t1 t2 v1 v ,
-                           BigStepbis t1 v1 ->
-                           BigStepbis t2[0:=v1] v ->
-                           BigStepbis (TLet t1 t2) v
-  | BigStepbis_app : forall t t1 t2 v v2,
-                            BigStepbis t1 (TFun t) ->
-                            BigStepbis t2 v2 ->
-                            BigStepbis t[0:=v2] v ->
-                            BigStepbis (TApply t1 t2) v
-  | BigStepbis_appr : forall t t1 t2 v v2,
-                            BigStepbis t1 (TFix t) ->
-                            BigStepbis t2 v2 ->
-                            BigStepbis t[0:=v2][0:=TFix t] v ->
-                            BigStepbis (TApply t1 t2) v
-  | BigStepbis_constr : forall tl vl n ,
-                            BigStepbis_list tl vl -> 
-                            BigStepbis (TConstr n tl) (TConstr n vl)
-  | BigStepbis_match : forall t n pl vl m tn v,
-                            BigStepbis t (TConstr n vl) ->
-                            nth_error pl n = Some (Patc m tn) ->
-                            length vl = m ->
-                            BigStepbis (subst_list 0 (rev vl) tn) v ->
-                            BigStepbis (TMatch t pl) v
-with
-BigStepbis_list : list term-> list term ->Prop:=
-   | BigStepbis_nil : BigStepbis_list nil nil
-   | BigStepbis_cons : forall t lt v lv , BigStepbis t v -> BigStepbis_list lt lv ->
-                                          BigStepbis_list (t::lt) (v::lv)
-.
-
-Hint Constructors BigStepbis BigStepbis_list.
-
-Scheme BigStepbis_ind2 := Minimality for BigStepbis Sort Prop 
-with BigStepbis_list_ind2 := Minimality for BigStepbis_list Sort Prop.
-
-
-Lemma BigStepbis_IsValue : forall t v, BigStepbis t v -> IsValue v.
+Lemma subst_list_iter_commut2 : forall l t u u' n,  
+ clos u -> clos u' -> clos_list l -> 
+ t[S (S n);;=l][n:=u][n:=u'] = t[n:=u][n:=u'][n;;=l].
 Proof.
-apply (BigStepbis_ind2 (fun t => IsValue) (fun lt => IsValue_list)); auto.
+induction l; simpl; auto; intros.
+rewrite clos_list_cons in H1; destruct H1.
+rewrite IHl; auto.
+f_equal.
+do 2 (rewrite <- (subst_commut u u'); auto).
+rewrite <- (subst_commut u a); auto.
 Qed.
 
-Lemma BigStepbis_IsValue_list : forall tl vl, BigStepbis_list tl vl -> IsValue_list vl.
+Lemma subst_list_iter_commut3 : forall l l' t n, 
+ clos_list l -> clos_list l' -> 
+ t[(length l+n);;=l'][n;;=l] = t [n;;=l++l'].
 Proof.
-apply (BigStepbis_list_ind2 (fun t => IsValue) (fun lt => IsValue_list)); auto.
+induction l; simpl; auto; intros.
+rewrite clos_list_cons in H; destruct H; auto.
+do 2 (rewrite <- subst_list_iter_commut; auto); f_equal.
+replace (S (length l + n)) with (length l + (S n)) by omega; auto.
+rewrite clos_list_app; auto.
 Qed.
 
-Lemma IsValue_BigStepbis : forall v, IsValue v -> BigStepbis v v.
-Proof.
-apply (IsValue_ind2 (fun v => BigStepbis v v) (fun lv => BigStepbis_list lv lv)); auto.
+Lemma IsValue_alt : forall t, IsValue t <-> exists v, v2t v=t.
+Proof. 
+ split; intros.
+ induction H; auto; intros.
+ exists VDummy; auto.
+ exists (VClos nil t); simpl; auto.
+ destruct H as (v,Hv).
+ subst; apply IsValue_v2t.
 Qed.
-
-Lemma IsValue_BigStepbis_list : forall vl, IsValue_list vl -> BigStepbis_list vl vl.
-Proof.
-apply (IsValue_list_ind2 (fun v => BigStepbis v v) (fun lv => BigStepbis_list lv lv)); auto.
-Qed.
-
-Hint Resolve BigStepbis_IsValue BigStepbis_IsValue_list IsValue_BigStepbis IsValue_BigStepbis_list.
-
-Lemma BigStepbis_SmallSteps : forall t v, BigStepbis t v -> (t ==> v).
-Proof.
- set (P:=fun t v => t ==> v).
- set (Q:=fix Q (lt:list term) lv { struct lt } := match lt, lv with 
-          | nil, nil => True
-          | t::lt,v::lv => P t v /\ Q lt lv
-          | _, _ => False 
-         end).
- apply (BigStepbis_ind2 P Q); red; auto.
- (* TLet *)
- unfold P in *; simpl; intros.
- apply SmallSteps_trans2 with (TLet v1 t2).
- generalize H0; clear; induction 1; auto.
- eapply SmallSteps_trans; eauto.
- eapply SmallSteps_trans; eauto.
- (* TApply *)
- unfold P; simpl; intros.
- apply SmallSteps_trans2 with (t1 @ v2).
- apply SmallSteps_app2; auto.
- apply SmallSteps_trans2 with (TFun t @ v2).
- apply SmallSteps_app1; auto.
- econstructor; eauto.
- (* TAppr *)
- unfold P; simpl; intros.
- apply SmallSteps_trans2 with (t1 @ v2).
- apply SmallSteps_app2; auto.
- apply SmallSteps_trans2 with (TFix t @ v2).
- apply SmallSteps_app1; auto.
- econstructor; eauto.
- (* TMatch *)
- intros.
- revert vl H0 H.
- induction tl; destruct vl; simpl in *; auto; try contradiction.
- destruct 1; intros.
- unfold P in H.
- inversion_clear H1.
- apply SmallSteps_constr; auto.
- (* Iota1 *)
- unfold P in *; intros.
- apply SmallSteps_trans2 with (TMatch (TConstr n vl) pl).
- apply SmallSteps_case; auto.
- apply SmallSteps_trans with (subst_list 0 (rev vl) tn); auto.
- constructor; auto.
- subst m; auto.
- generalize (BigStepbis_IsValue _ _ H).
- inversion_clear 1; auto.
-Qed. 
-
-
-Lemma SmallSteps_BigStepbis : forall t v, (t==>v) -> IsValue v -> BigStepbis t v.
-Proof.
-induction 1.
-apply (IsValue_ind2 (fun t => BigStepbis t t) (fun l => BigStepbis_list l l)); auto.
-intros.
-generalize (IHSmallSteps H1); clear IHSmallSteps H0.
-revert H t3 H1.
-apply (SmallStep_ind2 
-        (fun t1 t2 => forall t3, IsValue t3 -> BigStepbis t2 t3 -> BigStepbis t1 t3)
-        (fun tl1 tl2 => forall tl3, 
-           IsValue_list tl3 -> BigStepbis_list tl2 tl3 -> BigStepbis_list tl1 tl3)); 
-intros.
-
-eauto.
-
-eauto.
-
-eauto.
-
-eauto.
-
-inversion_clear H2.
-eapply BigStepbis_app; eauto.
-eapply BigStepbis_appr; eauto.
-
-inversion_clear H2.
-eapply BigStepbis_app; eauto.
-eapply BigStepbis_appr; eauto.
-
-inversion_clear H2.
-eapply BigStepbis_let; eauto.
-
-inversion_clear H2.
-eapply BigStepbis_match; eauto.
-
-inversion_clear H2.
-eapply BigStepbis_constr; eauto.
-
-inversion_clear H2; eauto.
-
-inversion_clear H2; eauto.
-Qed.
-
-Lemma BigStep_BigStepbis : forall e t v,  
-  (e |= t --> v) -> env_clos e -> clos_after (length e) t -> 
-  (BigStepbis (do_env_subst e t) [|v|]).
-Proof.
- set (P:=fun e t v => env_clos e -> clos_after (length e) t -> (BigStepbis (do_env_subst e t) [|v|])).
- set (Q:=fun e tl vl => env_clos e -> clos_after (length e) (TConstr 0 tl) -> 
-           (BigStepbis_list (map (do_env_subst e) tl) (map v2t vl))).
- apply (BigStep_ind2 P Q); unfold do_env_subst in *; red; simpl; intros.
- (* TDummy *)
- auto.
- (* TVar *)
- rewrite map_length.
- replace (n-0) with n by auto with arith.
- assert (nth n (map v2t e) (TVar (n - length e)) = [|v|]).
-  clear H1; revert n H; clear; induction e.
-  destruct n; simpl; intros; discriminate.
-  destruct n; simpl; intros; auto.
-  inversion H; subst; auto.
- rewrite H2; apply IsValue_BigStepbis.
- apply IsValue_v2t.
- (* TFun *) 
- rewrite subst_list_equiv; auto. 
- (* TFix *)
- rewrite subst_list_equiv; auto.
- (* TLet *)
- unfold P in *; clear P Q.
- econstructor.
- eapply H0; auto.
- eapply clos_after_Let1; eauto.
- assert (env_clos (v1::e)).
-  constructor; auto.
-  eapply BigStep_val_clos; eauto.
-  eapply clos_after_Let1; eauto.
- rewrite subst_list_equiv; auto.
- rewrite subst_list_equiv in H2; auto; simpl in H2.
- rewrite subst_subst_list_commut.
- apply H2; auto.
- eapply clos_after_Let2; eauto.
- inversion_clear H5; apply v2t_clos; auto.
- apply env_ok; auto.
- (* TApply *)
- unfold P in *; clear P Q.
- simpl in *.
- econstructor.
- eapply H0; eauto.
- eapply clos_after_App1; eauto.
- eapply H2; eauto.
- eapply clos_after_App2; eauto.
- assert (val_clos (VClos e' t)).
-  eapply BigStep_val_clos; eauto.
-  eapply clos_after_App1; eauto.
- assert (env_clos (v2::e')).
-  constructor; auto.
-  eapply BigStep_val_clos; eauto.
-  eapply clos_after_App2; eauto.
-  inversion_clear H7; auto.
- rewrite subst_list_equiv in H4; auto; simpl in H4.
- rewrite subst_subst_list_commut.
- apply H4; auto.
- inversion_clear H7; auto.
- inversion_clear H8; apply v2t_clos; auto.
- inversion_clear H7; apply env_ok; auto.
- change (clos_list (map v2t (v2::e'))).
- apply env_ok; auto.
- (* Appr *)
- unfold P in *; clear P Q.
- simpl in *.
- eapply BigStepbis_appr.
- eapply H0; eauto.
- eapply clos_after_App1; eauto.
- eapply H2; eauto.
- eapply clos_after_App2; eauto.
- assert (val_clos (VClos_rec e' t)).
-  eapply BigStep_val_clos; eauto.
-  eapply clos_after_App1; eauto.
- assert (env_clos (v2::VClos_rec e' t::e')).
-  constructor; auto.
-  eapply BigStep_val_clos; eauto.
-  eapply clos_after_App2; eauto.
-  inversion_clear H7; auto.
-  constructor; auto.
-  constructor; auto.
- rewrite subst_list_equiv in H4; auto; simpl in H4.
- rewrite subst_subst_list_commut2.
- apply H4; auto.
- inversion_clear H7; auto.
- inversion_clear H8; apply v2t_clos; auto.
- exact (v2t_clos  _ H7).
- inversion_clear H8; inversion_clear H10; apply env_ok; auto.
- exact (env_ok _ H8). 
- (* TConstr *)
- constructor.
- apply H0; auto.
- (* TMatch *)
- unfold P in *; simpl in *; clear P Q.
- eapply BigStepbis_match with (tn:=subst_list (m + 0) (map v2t e) tn); eauto.
- apply H0; auto.
- eapply clos_after_Match1; eauto.
- rewrite map_length; rewrite H2.
- revert H1; clear; revert n; induction pl; destruct n; simpl; auto; intros; try discriminate.
- inversion H1; subst a.
- unfold Specif.value; f_equal; f_equal; auto with arith.
- assert (val_clos (VConstr n vl)).
-  eapply BigStep_val_clos; eauto.
-  eapply clos_after_Match1; eauto.
- inversion_clear H7.
- rewrite subst_list_equiv; auto.
- rewrite subst_list_equiv; auto.
- rewrite subst_list_equiv in H4; auto; simpl in H4.
- rewrite map_app in H4.
- rewrite <- map_rev.
- rewrite <- subst_subst_list_commut3 in H4.
- rewrite map_length in H4; rewrite rev_length in H4; rewrite H2 in H4.
- apply H4; clear H4.
- apply env_clos_revapp; auto.
- rewrite app_length; rewrite rev_length; rewrite H2; eapply clos_after_Match2; eauto.
- apply env_ok; apply env_clos_rev; auto.
- apply env_ok; auto.
- apply env_ok; apply env_clos_revapp; auto.
- rewrite <- map_rev; apply env_ok; apply env_clos_rev; auto.
- (* nil *)
- constructor; auto.
- (* cons *)
- constructor; auto.
- apply H0; auto.
- eapply clos_after_Constr1; eauto.
- apply H2; auto.
- eapply clos_after_Constr2; eauto.
-Qed.
-
-Lemma BigStep_BigStepbis_clos : forall t v,
-  clos t -> (nil |= t --> v) -> (BigStepbis t [|v|]).
-Proof.
-intros.
-rewrite <- (do_env_subst_clos nil t); auto.
-apply BigStep_BigStepbis; auto.
-constructor.
-red; intros; apply H; auto.
-constructor.
-Qed.
-
-Lemma BigStep_subst : forall e0 t0 v0, 
-  (e0|= t0 --> v0) -> 
-  forall e1 e2 t n v, 
-  e0 = e1++e2 -> 
-  n = length e1 -> 
-  t0 = t [ n:=[|v|] ] -> 
-  env_clos e1 -> env_clos e2 -> val_clos v -> clos_after (S n + length e2) t ->
-  exists v', 
-   (e1++v::e2 |= t --> v') /\ v0~~v'.
-Proof.
- set (P:=fun e0 t0 v0 => forall e1 e2 t n v, 
-       e0 = e1++e2 -> 
-       n = length e1 -> 
-       t0 = t[n:=[|v|]] -> 
-       env_clos e1 -> env_clos e2 -> val_clos v -> clos_after (S n + length e2) t ->
-       exists v', (e1++v::e2 |= t --> v') /\ v0~~v').
- set (Q:=fun e0 tl0 vl0 => forall e1 e2 tl n v, 
-       e0 = e1++e2 -> 
-       n = length e1 -> 
-       tl0 = map (subst n [|v|]) tl -> 
-       env_clos e1 -> env_clos e2 -> val_clos v -> 
-       (forall m, (S n + length e2) <= m -> existsb (freevar m) tl = false) ->
-       exists vl', BigStep_list (e1++v::e2) tl vl' /\ 
-                   map v2t vl0 = map v2t vl').
- apply (BigStep_ind2 P Q); unfold P in *; simpl; intros.
- (* Dummy *)
- clear P Q.
- destruct t; simpl in *; auto; try discriminate.
- exists VDummy; split; auto.
- destruct (lt_eq_lt_dec n0 n) as [[HH|HH]|HH]; try discriminate.
- destruct v; simpl in H1; try discriminate.
- subst.
- exists VDummy; split; auto.
- constructor.
- clear; induction e1; simpl; auto. (* lemme a part *)
- (* TVar *)
- clear P Q.
- destruct t; simpl in *; auto; try discriminate.
- destruct (lt_eq_lt_dec n1 n0) as [[HH|HH]|HH].
- inversion H2; subst.
- generalize HH H; clear; revert n1; induction e1; simpl; auto; intros.
-  inversion HH.
-  destruct n1; simpl in *.
-  inversion H; subst; auto.
-  exists v; split; auto.
-  destruct (IHe1 n1); auto with arith.
-  exists x; intuition.
-  constructor; simpl.
-  inversion H1; auto.
- destruct v0; simpl in H2; discriminate.
- inversion H2; subst.
- generalize HH H; clear; revert n1; induction e1; simpl; auto; intros.
-  exists v; split; auto.
-  constructor.
-  destruct n1; [inversion HH | simpl in *; auto].
-  destruct n1; [inversion HH | simpl in *; auto].
-  destruct (IHe1 n1); auto with arith.
-  assert (length e1 < n1) by omega.
-  destruct n1; [inversion H0 | simpl in *; auto].
-  exists x; intuition.
-  constructor; simpl.
-  inversion H1; auto.
- (* TFun *)
- clear P Q.
- destruct t0; simpl in *; auto; try discriminate.
- (* sous cas TFun venant d'un TVar *)
- destruct (lt_eq_lt_dec n0 n) as [[HH|HH]|HH]; try discriminate.
- destruct v; simpl in H1; try discriminate.
- inversion H1; clear H1; subst n0 n.
- exists (VClos l t0); split.
- clear; induction e1; simpl; auto. (* lemme a part *)
-  constructor; simpl; auto.
-  inversion IHe1; auto.
- red; simpl.
- rewrite <- subst_list_equiv.
- change (subst_list 0 (map v2t e) [|VClos l t0|] = [|VClos l t0|]).
- generalize (v2t_clos _ H4).
- rewrite subst_list_equiv.
- intros; apply subst_list_clos; auto.
- apply env_ok; subst e; apply env_clos_app; auto.
- apply env_ok; subst e; apply env_clos_app; auto.
- (* sous cas TFun venant d'un TFun *)
- inversion H1; clear H1.
- exists (VClos (e1++v::e2) t0); split; auto.
- red; simpl; f_equal.
- subst e n.
- do 2 rewrite map_app; simpl.
- rewrite <- subst_subst_list_commut3.
- rewrite <- subst_subst_list_commut3; simpl.
- rewrite map_length.
- replace (length e1 + 1) with (S (length e1)) by omega; auto.
- apply env_ok; auto.
- change (clos_list (map v2t (v::e2))).
- apply env_ok; constructor; auto.
- apply env_ok; auto.
- apply env_ok; auto.
- (* TFix *)
- clear P Q.
- destruct t0; simpl in *; auto; try discriminate.
- (* sous cas TFix venant d'un TVar *)
- destruct (lt_eq_lt_dec n0 n) as [[HH|HH]|HH]; try discriminate.
- destruct v; simpl in H1; try discriminate.
- inversion H1; clear H1; subst n0 n.
- exists (VClos_rec l t0); split.
- clear; induction e1; simpl; auto. (* lemme a part *)
-  constructor; simpl; auto.
-  inversion IHe1; auto.
- red; simpl.
- rewrite <- subst_list_equiv.
- change (subst_list 0 (map v2t e) [|VClos_rec l t0|] = [|VClos_rec l t0|]).
- generalize (v2t_clos _ H4).
- rewrite subst_list_equiv.
- intros; apply subst_list_clos; auto.
- apply env_ok; subst e; apply env_clos_app; auto.
- apply env_ok; subst e; apply env_clos_app; auto.
- (* sous cas TFix venant d'un TFix *)
- inversion H1; clear H1.
- exists (VClos_rec (e1++v::e2) t0); split; auto.
- red; simpl; f_equal.
- subst e n.
- do 2 rewrite map_app; simpl.
- rewrite <- subst_subst_list_commut3.
- rewrite <- subst_subst_list_commut3; simpl.
- rewrite map_length.
- replace (length e1 + 2) with (S (S (length e1))) by omega; auto.
- apply env_ok; auto.
- change (clos_list (map v2t (v::e2))).
- apply env_ok; constructor; auto.
- apply env_ok; auto.
- apply env_ok; auto.
- (* Let *) 
- clear P Q.
- destruct t; simpl in *; auto; try discriminate.
- (* sous cas TLet venant d'un TVar *)
- destruct (lt_eq_lt_dec n0 n) as [[HH|HH]|HH]; try discriminate.
- destruct v0; simpl in H1; try discriminate.
- (* sous cas TLet venant d'un TLet *)
- inversion H5; clear H5.
- destruct (H0 e1 e2 t3 n v0) as [vv1 (Hvv11,Hvv12)]; auto; clear H0.
- eapply clos_after_Let1; eauto.
- destruct (H2 (v1::e1) e2 t4 (S n) v0) as [vv0 (Hvv01,Hvv02)]; auto; clear H2.
- subst e; simpl; auto.
- simpl; auto.
- constructor; auto.
- eapply BigStep_val_clos; eauto.
- subst e; apply env_clos_app; auto.
- rewrite H4 in H9; rewrite <- app_length in H9; rewrite <- H3 in H9.
- subst t1.
- apply subst_freevar.
- subst e; rewrite app_length; omega.
- apply v2t_clos; auto.
- eapply clos_after_Let1; eauto.
- eapply clos_after_Let2; eauto.
- exists vv0; split; auto.
- econstructor; eauto.
- simpl in Hvv01.
- (* sous lemme : compatibilité de BigStep avec ~~, en particulier a droite *)
- admit.
- (* Apply *)
- clear P Q.
- destruct t0; simpl in *; auto; try discriminate.
- (* sous cas TApply venant d'un TVar *)
- destruct (lt_eq_lt_dec n0 n) as [[HH|HH]|HH]; try discriminate.
- destruct v0; simpl in H1; try discriminate.
- (* sous cas TApply venant d'un TApply *)
- inversion H7; clear H7.
- destruct (H0 e1 e2 t0_1 n v0) as [vv1 (Hvv11,Hvv12)]; auto; clear H0.
- eapply clos_after_App1; eauto.
- destruct (H2 e1 e2 t0_2 n v0) as [vv2 (Hvv21,Hvv22)]; auto; clear H2.
- eapply clos_after_App2; eauto.
- destruct vv1; red in Hvv12; simpl in Hvv12; try discriminate.
- destruct (H2 (v2::e') ???? t n v) as [vv2 (Hvv21,Hvv22)]; auto; clear H4.
- 
-
-
-
-
-Lemma is_var : forall t, (exists n, t = TVar n) \/ (forall n, t<>TVar n).
-Proof.
- destruct t; try (right; intros; discriminate); left; exists n; auto.
-Qed.
-
-Lemma BigStepbis_BigStep : forall t0 u,  
-  (BigStepbis t0 u) -> forall e t, t0 = do_env_subst e t -> 
-  env_clos e -> clos_after (length e) t -> 
-  exists v, (e |= t --> v) /\ [|v|] = u.
-Proof.
- (*intros.
- destruct (is_var t) as [[n Hn]|Hn].
- subst t.
- case_eq (nth_error e n); intros.
- exists v; split; auto.
- unfold do_env_subst in H0; simpl in H0.
- rewrite map_length in H0; rewrite <- minus_n_O in H0.
- assert (t0 = [|v|]).
-  rewrite H0.
-  clear H H0 H1 H2; revert n H3; clear; induction e; destruct n; simpl; intros; try discriminate.
-  inversion H3; auto.
-  apply IHe; auto.
- admit. (* manque: IsValue v -> BigStepbis v u -> v=u *)
- elimtype False.
- red in H2; simpl in H2.
- generalize (H2 n).
- destruct (eq_nat_dec n n) as [_|H4]; [ |elim H4; auto].
- generalize H3; clear; revert n; induction e; simpl; intuition.
-  destruct n; simpl in *.
-  discriminate.
-  apply (IHe n); auto with arith.
- revert t0 u H t e H0 H1 H2 Hn.*)
- set (P:=fun t0 u => forall e t, t0 = do_env_subst e t -> 
-           env_clos e -> clos_after (length e) t -> (*(forall n, t<>TVar n) ->*)
-          exists v, e|=t-->v /\ [|v|]=u).
- set (Q:=fun tl0 ul => forall e tl, tl0 = map (do_env_subst e) tl ->
-           env_clos e -> (forall m, length e<=m-> existsb (freevar m) tl = false) ->
-           (*(forall n t, In t tl -> t<>TVar n) ->*)
-           exists vl, BigStep_list e tl vl /\ map v2t vl = ul).
- apply (BigStepbis_ind2 P Q); unfold do_env_subst in *; red; simpl; intros.
-
- (* TDummy *)
- destruct t; simpl in *; auto; try discriminate.
- exists VDummy; split; auto.
- (* partie commune pour var *)
- rewrite map_length in H; rewrite <- minus_n_O in H.
- case_eq (nth_error e n); intros.
- exists v; split; auto.
- rewrite H.
- revert H2; clear; revert n; induction e; destruct n; simpl; intros; try discriminate.
- inversion H2; auto.
- apply IHe; auto.
- elimtype False.
- red in H1; simpl in H1.
- generalize (H1 n).
- destruct (eq_nat_dec n n) as [_|HH]; [ |elim HH; auto].
- generalize H2; clear; revert n; induction e; simpl; intuition.
-  destruct n; simpl in *.
-  discriminate.
-  apply (IHe n); auto with arith.
- (* fin partie commune *)
-
- (* TFun *)
- destruct t0; simpl in *; auto; try discriminate.
- (* partie commune pour var *)
- rewrite map_length in H; rewrite <- minus_n_O in H.
- case_eq (nth_error e n); intros.
- exists v; split; auto.
- rewrite H.
- revert H2; clear; revert n; induction e; destruct n; simpl; intros; try discriminate.
- inversion H2; auto.
- apply IHe; auto.
- elimtype False.
- red in H1; simpl in H1.
- generalize (H1 n).
- destruct (eq_nat_dec n n) as [_|HH]; [ |elim HH; auto].
- generalize H2; clear; revert n; induction e; simpl; intuition.
-  destruct n; simpl in *.
-  discriminate.
-  apply (IHe n); auto with arith.
- (* fin partie commune *)
- inversion H; clear H.
- exists (VClos e t0); split; simpl; auto.
- rewrite subst_list_equiv; auto.
-
- (* TFix *)
- destruct t0; simpl in *; auto; try discriminate.
- (* partie commune pour var *)
- rewrite map_length in H; rewrite <- minus_n_O in H.
- case_eq (nth_error e n); intros.
- exists v; split; auto.
- rewrite H.
- revert H2; clear; revert n; induction e; destruct n; simpl; intros; try discriminate.
- inversion H2; auto.
- apply IHe; auto.
- elimtype False.
- red in H1; simpl in H1.
- generalize (H1 n).
- destruct (eq_nat_dec n n) as [_|HH]; [ |elim HH; auto].
- generalize H2; clear; revert n; induction e; simpl; intuition.
-  destruct n; simpl in *.
-  discriminate.
-  apply (IHe n); auto with arith.
- (* fin partie commune *)
- inversion H; clear H.
- exists (VClos_rec e t0); split; simpl; auto.
- rewrite subst_list_equiv; auto.
-
- (* TLet *)
- destruct t; simpl in *; auto; try discriminate.
- (* partie commune pour var *)
- rewrite map_length in H3; rewrite <- minus_n_O in H3.
- admit. (*le nth donne soit un TVar soit un IsValue, mais pas de TLet *)
- (* fin partie commune *)
- inversion H3; clear H3.
- unfold P in *.
- destruct (H2 e t4[0:=v1]) as (vv,(Hvv1,Hvv2)); auto; clear H2.
- rewrite subst_list_equiv; auto.
- rewrite <- subst_subst_list_commut.
- rewrite H8; rewrite subst_list_equiv; auto.
- admit. (* BigStepbis preserve la cloture de t1 *)
- apply env_ok; auto.
- apply subst_freevar; auto with arith.
- admit.
- eapply clos_after_Let2; eauto.
- destruct (H0 e t3) as (vv1,(Hvv11,Hvv12)); auto; clear H0.
- eapply clos_after_Let1; eauto.
- exists vv; split; auto.
- econstructor; eauto.
- admit. (* Lemma de substitution nécessaire ... *)
-
-
- (* App *)
- 
- (* Appr *)
-
- (* Constr *)
-
- (* Iota *)
-
-Qed. 
-
-
-
-(*Lemma compat2 : forall t v, (t1 ==> [|v|]) -> exists v', v~~v' /\ 
- nil |= t1 --> v'. 
-*)
-
-
-Lemma compat2 : forall t1 t2, t1 --> t2 ->
-  forall v v' e, (e |= t1 --> v) -> (e |= t2 --> v') -> v~~v'.
-Proof.
-  induction 1.
-
-
-  intros.
-  inversion_clear H.
-  inversion H1; subst; clear H1.
-
-
-  induction t1; intros.
-    simpl.
-    inversion H0; subst.
-    inversion H3; subst.
-    inversion H7; subst.
-    auto.
-    inversion H3.
-    
-    simpl.
-    destruct (lt_eq_lt_dec n 0).
-      destruct s.
-      inversion l.
-      subst.
-      inversion H0; subst.
-        inversion H3; subst.
-        inversion H7; subst.
-        simpl in H4; inversion H4; subst.
-        auto.
-        inversion H3.
-      inversion H0; subst.
-        inversion H3; subst.
-        inversion H7; subst.
-        clear - H4 l.
-        constructor.
-        destruct n.
-          inversion l.
-          simpl in *.
-          auto.
-        inversion H3.
-    
-    simpl.
-    inversion H0; subst.
-    inversion H3; subst.
-to.
-
-
-
-        inversion H7; subst.
-
-to.
-        inversion H3.
-
-
-
-  induction t1; intros.
-
-  inversion H.
-
-  inversion H.
-
-  inversion H.
-  subst.
-
-
-
-
-  induction 2; intros.
-
-  inversion_clear H.
-  inversion H0.
-  subst.
-
-
-Lemma compat1 : forall t1 t2, t1 --> t2 ->
-  forall v e, Vdata v -> e |= t1 --> v -> e |= t2 --> v.
-Proof.
-  induction 1.
-
-  induction t1; intros.
-    simpl.
-    inversion H0; subst.
-    inversion H3; subst.
-    inversion H7; subst.
-    auto.
-    inversion H3.
-    
-    simpl.
-    destruct (lt_eq_lt_dec n 0).
-      destruct s.
-      inversion l.
-      subst.
-      inversion H0; subst.
-        inversion H3; subst.
-        inversion H7; subst.
-        simpl in H4; inversion H4; subst.
-        auto.
-        inversion H3.
-      inversion H0; subst.
-        inversion H3; subst.
-        inversion H7; subst.
-        clear - H4 l.
-        constructor.
-        destruct n.
-          inversion l.
-          simpl in *.
-          auto.
-        inversion H3.
-    
-    simpl.
-    inversion H0; subst.
-    inversion H3; subst.
-to.
-
-
-
-        inversion H7; subst.
-
-to.
-        inversion H3.
-
-
-
-  induction t1; intros.
-
-  inversion H.
-
-  inversion H.
-
-  inversion H.
-  subst.
-
-
-
-
-  induction 2; intros.
-
-  inversion_clear H.
-  inversion H0.
-  subst.
-*)
-
-
-
-(*
-Lemma subst_correct : forall t1 t2,
-  SmallStep t1 t2 -> forall n t, SmallStep (subst n t t1) (subst n t t2).
-Proof.
-  induction 1; intros.
-
-  simpl.
-  induction t1.
-  simpl.
-  econstructor.
-
-
-
-
-  stop. (* début preuve 1 *)
-  induction t1; intros.
-
-  simpl.
-  inversion_clear H.
-
-  simpl.
-  destruct (eq_nat_dec n n0).
-  inversion H.
-  inversion H.
-
-  simpl.
-  inversion H.
-  subst t0 t1.
-  rewrite H0.
-  stop. (* fin preuve 1 *)
-
-
-  apply SS_zeta.
-
-  apply SS_let1.
-
-  econstructor.
-
-  inversion_clear H.
-
-
-
-
-Lemma subst_env_correct : forall e t v,
-  BigStep e t v -> BigStep nil (subst_env 0 e t) v.
-Proof.
-  induction 1.
-  rewrite (subst_env_TDummy e 0); auto.
-
-  induction e; simpl.
-  auto.
-  simpl in H.
-
-  apply (BigStep_V
-
-  destruct e; simpl; auto.
-
-
-
-(*
-Lemma SS_compat1 : forall t v e,
-  BigStep e t v -> SmallStep_lax (subst_env 0 e t) (v2t v).
-Proof.
-  induction t; intros.
-  (* TDummy *)
-  inversion_clear H.
-  left.
-  rewrite (subst_env_TDummy e 0).
-  simpl; auto.
-  (* TVar *)
-  inversion_clear H.
-  induction e.
-  destruct n; simpl in H0; inversion H0.
-*)
-
-
-Theorem SS_complete : forall t1 t2 v1 v2,
-  SmallStep t1 t2 -> BigStep nil t1 v1 -> BigStep nil t2 v2 -> v1 = v2.
-Proof.
-  induction 1; intros.
-
-
-
-
-Theorem SS_compat : forall e t1 t2 v,
-  BigStep e t1 v -> SmallStep (subst_env 0 e t1) (subst_env 0 e t2) -> BigStep e t2 v.
-Proof.
-  induction t1; intros.
-  (* TDummy *)
-
-  inversion_clear H.
-  induction e.
-  simpl in H0.
-  inversion H0; auto.
-  simpl in H0.
-
-
-
-  subst.
-
-  destruct e; simpl in H0; auto.
-  inversion H; inversion H0; subst.
-  inversion H.
-*)
-
-
-
-
-
-(***** Définitions pour preuves de programmes extraits *****)
-
-Fixpoint internalize_nat n := match n with
-  | O => TConstr 0 nil
-  | S n => TConstr 1 (internalize_nat n :: nil)
-end.
-
-Coercion internalize_nat : nat >-> term.
-
-Lemma intern_clos : forall (n : nat), clos n.
-Proof.
-  unfold clos.
-  induction n; intros.
-  simpl; auto.
-  simpl; f_equal; f_equal; auto.
-Qed.
-
-Hint Resolve intern_clos.
-
-(***** Preuve de plus *****)
-
-Internal Extraction plus.
-
-Lemma l1 : forall n,
-  plus__extr @ 0 @ n ==> n.
-Proof.
-unfold plus__extr.
-econstructor.
-eapply SS_app1.
-eapply SS_iota2.
-simpl.
-econstructor.
-eapply SS_beta.
-simpl.
-econstructor.
-eapply SS_iota1.
-simpl.
-auto.
-auto.
-(*simpl.
-econstructor.
-*)Qed.
-
-
-Lemma l2 : forall n m,
-  clos n -> clos m ->
-  SmallSteps
-    (plus__extr @ (TConstr 1 (n::nil)) @ m)
-    (TConstr 1 (plus__extr @ n @ m :: nil)).
-Proof.
-unfold plus__extr.
-econstructor.
-eapply SS_app1.
-eapply SS_iota2.
-set (f :=
-(TFix
-        (TFun
-           (TMatch (TVar 1)
-              (Patc 0 (TVar 0)
-               :: Patc 1 (TConstr 1 ((TVar 3 @ TVar 0) @ TVar 1 :: nil))
-                  :: nil))))).
-
-simpl.
-rewrite H.
-econstructor.
-eapply SS_beta.
-simpl.
-econstructor.
-eapply SS_iota1.
-simpl.
-auto.
-simpl.
-auto.
-rewrite H.
-simpl.
-rewrite H0.
-unfold f.
-apply SmallSteps_refl.
-Qed.
-
-Lemma l3 : forall (n m : nat),
-  SmallSteps (plus__extr @ n @ m) (n+m).
-Proof.
-induction n.
-simpl.
-intros.
-apply l1.
-intros.
-simpl.
-eapply SmallSteps_trans2.
-eapply l2; auto.
-assert (H := IHn m).
-clear IHn.
-induction H.
-econstructor.
-econstructor.
-eapply SS_constr.
-econstructor.
-eauto.
-eauto.
-Qed.
-
-(***** pred *****)
-
-Print pred.
-Internal Extraction pred.
-
-Lemma l4 : forall (n:nat),
-  pred__extr @ n ==> pred n.
-Proof.
-unfold pred__extr.
-econstructor.
-constructor.
-simpl.
-destruct n; simpl.
-apply SS_is_SmallSteps.
-refine (SS_iota1 0 nil _ _ _).
-simpl; auto.
-simpl; auto.
-apply SS_is_SmallSteps.
-exact (SS_iota1 1 ((n:term) :: nil)
-           (Patc 0 (TConstr 0 nil) :: Patc 1 (TVar 0) :: nil) (TVar 0)
-           (refl_equal (Some (Patc 1 (TVar 0))))).
-Qed.
-
-Implicit Arguments SS_is_SmallSteps.
-Implicit Arguments SmallSteps_trans.
-Implicit Arguments SS_beta.
-
-Print l4.
-
-
-
-Fixpoint test n :=
-  match n with
-    | O => O
-    | S n => test n
-  end.
-
-Internal Extraction test.
-
-Lemma l5 : forall (n:nat),
-  test__extr @ n ==> test n.
-Proof.
-fix 1.
-unfold test__extr.
-econstructor.
-constructor.
-simpl.
-rewrite (intern_clos n).
-destruct n.
-simpl.
-apply SS_is_SmallSteps.
-refine (SS_iota1 0 nil _ _ _); simpl; auto.
-simpl.
-econstructor.
-eapply SS_iota1.
-simpl; auto.
-simpl; auto.
-(*simpl; auto.*)
-Qed.
-
-Print eq_ind_r.
-
-Print l5.
-
-
-stop.
-
